# Шаблон отчета

Шаблон — XLSX-файл, содержащий нужные элементы оформления для вашего отчета (например, диаграммы, созданные на основе данных отчета, выделения, ваши собственные названия для параметров и листов). Для создания нового шаблона рекомендуется использовать скачанный и отредактированный файл отчета.

## Создание шаблона

1. Скачайте отчет.
2. Откройте полученный файл.
3. Удалите выгруженные данные (чтобы от отчёта остался только его шаблон).
4. Отредактируйте полученный файл, добавив или изменив нужные элементы.
5. Сохраните файл.

## Загрузка отчета в систему

1. Откройте страницу отчета в боковом меню личного кабинета.
2. Нажмите «Загрузить шаблон».
3. Выберите файл шаблона в открывшемся окне.
4. Сохраните его.

## Скачивание отчета, оформленного по шаблону

Процесс скачивания отчета, оформленного по шаблону, ничем не отличается от скачивания обычного отчета. Укажите даты, при необходимости отредактируйте параметры и нажмите «Скачать отчет». Загруженный файл будет оформлен по шаблону.

## Удаление и замена шаблона

Чтобы удалить шаблон:

1. Откройте страницу отчета в боковом меню личного кабинета.
2. Нажмите «Удалить шаблон».

После этого отчет будет скачиваться неоформленным.

Чтобы заменить шаблон, удалите старый и загрузите новый.
